\begin{aufgabe}{Löbs Theorem}
Sei~$S$ ein formales System, das~$\IQ$ umfasst und bezüglich einer
fixierten Gödelnummerierung rekursiv axiomatisierbar ist. Erfülle das
Beweisbarkeitsprädikat die HBL-Be\-din\-gun\-gen.
Zeige für jede Formel~$\varphi$ von~$S$: Genau dann ist in~$S$ die
Implikation~$\Prov(\goedeln{\varphi}) \Rightarrow \varphi$ ableitbar,
wenn~$\varphi$ selbst ableitbar ist.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Verwende das Diagonaliserungslemma, um eine Formel~$\psi$
mit~$S \seqs (\psi \Leftrightarrow (\Prov(\goedeln{\psi}) \Rightarrow
\varphi))$ zu finden.\par}
\end{aufgabe}
